***Assignment #10 (2024.03.12)***

#### 🔖 오늘 읽은 범위 : 7장. 오류 처리

---

##### 😃 책에서 기억하고 싶은 내용을 써보세요.
- 오류 처리 코드로 인해 프로그램 논리를 이해하기 어려워진다면 꺠끗한 코드라 부르기 어렵다
1. **오류 코드보다 예외를 사용하라**
    - 논리가 오류 처리 코드와 뒤섞이지 않게함 
2. **try-catch-finally문 부터 작성하라**
    - try블록은 트랜잭션과 비슷하다 
    - catch블록은 try블록에서 무슨 일이 생기든지 **프로그램 상태를 일관성 있게 유지**한다
3. **Unchecked 미확인 예외를 사용하라**
    - 확인된 예외는 OCP (Open Closed Principle)를 위반한다
    - 확인된 예외가 캡슐화를 깨버리는 현상은 참으로 유감스럽다 
    - 의존성 > 이익
4. **예외에 의미를 제공하라** 
    - 오류 메세지에 **충분한 정보**를 담아 예외와 함께 던진다
    - 실패한 연산 이름, 실패 유형 언급
5. **호출자를 고려해 예외 클래스를 정의하라** 
    - 오류를 정의할 때 프로그래머에게 가장 중요한 관심사는 **오류를 잡아내는 방법**이 되어야 한다
    - 외부 API를 Wrapping 하면 외부 라이브러리와 프로그램 사이의 의존성이 크게 줄어든다 
6. **정상 흐름을 정의하라**
    - **Special Case Pattern 특수 사례 패턴** 🤔 
        - 클래스를 만들거나 객체를 조작해 특수 사례를 처리하는 방식 
        - 클래스나 객체가 예외적인 상황을 캡슐화해서 처리함 
7. **null을 반환하지 마라**
    - 수정 전 
        ```
        List<Employee> employees = getEmployees();
        if(employees != null) {
            for(Employee employee : employees) {
                
            }
        }
        ```
    - 수정 후 
        ```
        List<Employee> employees = getEmployees();
        for(Employee employee : employees) {
            
        }
        ```
        ```
        public List<Employee> getEmployees() {
            if(size == 0)
                return Collections.emptyList();
            
            //
        }
        ```
8. **null을 전달하지 마라** 
    - 메서드에서 null을 반환하는 것도 나쁘지만, 메소드로 null을 전달하는 방식은 더 나쁘다
    - 대다수 프로그래밍 언어는 호출자가 실수로 넘기는 null을 적절히 처리하는 방법이 없다 
    - 그렇다면 **애초에 null을 넘기지 못하도록 금지하는 정책**이 합리적이다 
##### 🤔 오늘 읽은 소감은? 떠오르는 생각을 가볍게 적어보세요.
- 특수 사례 패턴을 여러가지 만들어보고 시도해봐야겠다.
- 

##### 🔎 궁금한 내용이 있거나, 잘 이해되지 않는 내용이 있다면 적어보세요.
- 애초에 null을 인자로 넘기지 못하도록 금지하는 정책은 어떻게 적용하는걸까?
- 